其實點解茶葉做唔到好似紅酒生意咁大

係咪marketing 問題

應該係

因為飲茶唔會上癮

因為係中式野

欠缺左一班精英嘅追捧

會唔會都係包裝問題

啲人飲完留個樽仲可以睇下，但就冇咩人會想留返舊餅係到咁

英式茶葉做到喎

醉唔到

飲紅酒係上等人
飲茶係平民百姓
市井之徒

有錢佬茶葉同埋紅酒都會玩 有啲茶葉可以買到幾廿萬一餅

證明你就係井底之蛙 一舊茶餅10幾萬係咪平民百姓玩意？仲有英式茶呢

一塊靚茶餅隨時買到架全新歐洲車
拉匀計最頂級紅酒都只係d公廁mk款勞力士
有冇諗下點解海港城入面點解會有中式茶葉舖？
尖沙咀銅鑼灣地舖又有幾間
賣得幾百蚊包真係唔會執笠咩

只係茶個市場目標從來都冇望過中低價個市場
高價個市場都咁好搵，冇需要望你低價位
酒就唔同，雖則唔係咩必需品
但已經有分舊世界新世界，絕對做到豐儉由人
你畀唔起幾萬飲法國，可以去幾千既意大利美國，唔識求醉有一百幾十既智利

陳年普洱就有姐
你有冇聽過陳年breakfast或者earl grey？
唔係識飲識食，有能力點會去畀一架新車既價錢去飲茶？
而玩得起呢種奢侈品既自然會有上癮
就好似飲過靚咖啡豆唔會再去starbucks個道理一樣
你係賣茶果個，有冇需要做低價黎賺個少少？
有既，唔多囉
咪形成好似茶唔普及囉
只係茶唔屬於一般正常收入既人玩姐

聽你咁講應該見識唔夠 茶講貴可以好貴 已且market好大 茶道本身比品酒有過而無不及 不過當然唔係講茶樓飲果d香片 鐵觀音

茶可以玩高級同貴價嘅
之前有試過普洱熱，不過後嚟炒燶咗

酒精飲完有反應會醉會high

茶無

姐係佢地主打個市場係有錢人而唔係啲餐廳商戶？

查實坊間有冇啲教人品茶既班

因為飲茶呃唔到蝦條

因為茶的大戶都係玩小眾玩高端

品味無國際科學鑑證標準 或者係無一個國際合資格的門檻

所以欠缺定價指標 任由其他人去OVERPRICE/MANIPULATE個PRICE TAG

並唔係MARKETING問題

又或者 咁樣係佢有意為之 做小眾 容易控制價格同產出

我都想知，留名

有冇人會買先得架

剩係茶壺都可以萬萬聲一隻
茶台都萬萬聲成套